# Введение в GIT #

Первое понятие, которое встретилось при изучении темы — система контроля версий.
Что это такое? __Система контроля версий(СКВ)__ — это система, которая ведет историю изменения файлов, для того, чтобы в дальнейшем была возможность обратиться к определенным устаревшим версиям файлов.

### Виды СКВ: ###

  * __Локальные системы контроля версий__

     ЛСКВ — сервер СКВ, который содержится непосредственно на рабочей станции пользователя. Для контроля версий проекта используется простое копирование файлов в новую директорию. Данный подход очень популярен из - за своей простоты, однако он подвержен появлению ошибок. Для решения этой проблемы мы можем использовать базу данных, которая будет хранить всю информацию о изменениях файлов.

  * __Централизованные системы контроля версий__

    ЦСКВ — СКВ в которой главный репозиторий храниться на отдельном сервере.
    Используя такие системы становится легче синхронизировать работу участников проекта. Однако такой подход имеет большой минус: при отказе сервера теряется история нововведений разработчиков.

  * __Распределенные системы контроля версий__

    РСКВ — СКВ, которые позволяют каждому пользователю хранить копию репозитория у себя на компьютере. После добавления изменений каких - то изменений, их можно соеденить с основной веткой проекта(обычно master). При таком подходе, если сервер, через который происходил обмен информацией между разработчиками, выйдет из строя, то у нас будет возможность скопировать наш локальный репозиторий на новый сервер и продолжить работу там.


### Способ хранения файлов: ###

Стоит отметить то, как __Git__ хранит свои файлы. Большинство систем хранят информацию о изменениях, как список измений для файлов. Однако, Git хранит данные немного в другом виде, по факту каждый раз, когда вы определяете текущую версию проекта, Git сохраняет состояния файлов проекта в текущий момент. Для повышения скорости работы, если файл не изменился, Git не будет сохранять файл, а просто сделает ссылку на этот файл в более старой версии.

### Состояния Файлов ###

В Git файлы могут находиться в трёх состояних:

  * Изменённом – файлы, которые поменялись, но ещё не были зафиксированы.
  * Подготовленом –это изменённые файлы, отмеченные для включения в следующий
    коммит.
  * Зафиксированном – файл уже сохранён в вашей локальной базе.

### Общее впечатление ###

Так как Git-ом я полюзуюсь не очень давно, скорее всего не смогу описать много минусов или плюсов, однако мнение после использования у меня появилось.

__Скорость работы и Полный контроль__

Так как все локально(репозиторий, история, ветки и коммиты) у нас появляется два огромных плюса: все очень быстро работает и я получаю полный контроль над репозиторием.

__Операции над коммитами__

Круто, что можно делать с коммитами все что угодно:

  * Удалить коммит, как будто его и не было
  * Изменить комментарий коммита
  * Поменять коммиты местами
  * Объединить несколько коммитов в один
  * Разбить коммит на несколько

__Простота использования__

Bitbucket прост в использовании, было несложно начать работу.

Каких - то больших минусов в использовании пока не заметил, скорее всего тут сказывется малый опыт использования таких систем как Git.
